窮人真係咪撚生仔

我本身已經搬咗出去住 今日返咗去老豆老母屋企諗住探下佢地 大家都知呢排天氣有幾熱 我一去到就係咁流汗 於是我頂唔順就叫我老豆開冷氣
點知佢話：「開咩冷氣 我唔覺得熱」
然後我地嘈起上黎
原來佢地依家有個習慣 到咗訓教鐘數先開冷氣 又話冷氣費貴 又話個冷氣日開夜開好快壞
咁我咪話比返錢佢 如果冷氣機壞咗就買部新嘅比佢 但佢都係唔撚肯開
之後佢就話：「我係唔開冷氣架喇 你頂唔順咪走囉」
然後我就拎返哂本身諗住送比佢嘅生果 海味 頭也不回咁走咗

或者大家唔明點解我咁嬲 我講返少少我細個嘅背景先 我細個屋企好撚窮 住公屋 屋企有冷氣 但從來冇開過 我細個係經常性熱到冇教好訓（嗰種感覺係個背脊好撚熱 熱到頂唔順 試過趴喺度訓 但都係熱） 結果第二朝冇精神返學
另外係有啲咩奢侈品 我永遠都要等好耐先會得到 試過中學時期想買iPhone 同老豆講咗幾年 佢話考試考得好就買比我 結果考咗幾年第一 佢先肯買部濕鳩iphone4比我 仲要得嗰8 gb 但嗰陣已經出到iphone5s
之後我先知原來佢嗰陣收收埋埋啲錢寄返大陸 都唔知係咪攞黎包二奶
另外仲有好多生活嘅細節野 但不能盡錄 我淨係知 我嘅童年因爲個衰老豆唔肯洗錢喺我身上 而令我過得好唔快樂 到之後大個咗 我都係靠借政府錢讀書 然後放學返Pt咁過 慶幸嘅係叫做脫離咗屋企

但講到呢度 我想講下自己阿媽 一直以黎 我都係得阿媽錫我 細個嗰陣 佢慳埋慳埋啲買餸錢就係為咗想比零用錢我 而我細個熱到訓唔著嗰陣 佢會陪我出廳吹風扇（因為房嗰部風扇廢好多） 同樣好多事都係不能盡錄

而我講嘅窮人咪撚生仔 係講緊好似我個衰老豆咁嘅窮人咪撚生仔 因為仔女係會憎你一世
但相反如果係好似我阿媽咁 即使窮 但仍然會想比最好嘅野比自己嘅小朋友 咁呢啲先係好家長 相信有呢種父母 個小朋友都會生生性性 努力讀書 大個比父母過好啲嘅生活

而經過今日呢件事之後 我決定以後都唔會返去探個衰老豆 就算佢之後死我都唔會去見佢最後一面
之後我只會單獨約阿媽見面
衰老豆就自己喺屋企吹住風扇玩腳趾啦

你家事 關我撚事咩

你冇衰老豆係唔會覺得關你事

樓主幾歲？咁快有能力搬出去住？

因為搵到個好老公 結咗婚先搬咗出去住 依家仔都生埋了

以為係巴 點知係絲
好慘 係咪老豆重男輕女 想要仔多啲
佢對你咁衰 真係可以慳返
既然啲錢拎哂返大陸 第時老左咪叫大陸班人養佢囉

又話發現老公唔愛你嘅

做得好，你老豆廢人黎。

以前細個好多時都唔見老豆喺屋企 阿媽就話佢返大陸出trip 但都唔知係咪返大陸包二奶想生返個仔
但近幾年佢又冇返過大陸
依家佢靠我阿媽返工養佢咋 如果唔係一早要乞食

嗰陣嬲佢咪開post鬧下佢 佢都有睇個post

唔係阿媽幫佢講好說話我先唔會理佢

唔知點解次次係連登都成日嘈開冷氣
我真係由細到大都唔駛開冷氣
熱就開大d 風扇
訓覺加張席已經好涼
計番數 我已經有4年冇開過冷氣

正正人人體溫唔同冇得好講
有d 人覺得需要 有d 人覺得唔需要
呢個最多都係價值觀問題
真係唔覺好窮唔窮人事

點解呢啲廢中後生會溝到女，我老母後生都識揀個有父幹既男人，佢已經唔係靚女

或者係我講得唔夠詳細 細個冇得開冷氣係因為老豆覺得電費貴 有時我夜晚開燈睇書溫功課佢都屌我㗰電 屌我話女仔讀咁多書把撚咩
而依家佢屋企會開冷氣係因為呢幾年佢退咗休 阿媽唔洗照顧我 咁阿媽就搵工返 阿媽話水電煤佢比 所以老豆先肯比佢開冷氣

唯一解釋係我阿媽份人太好 咁就浪費咗一生喺個衰人身上

呢類廢中真係好典型

你生得外表正常咪搵個家底正常既老公，帶埋佢走

越窮越見鬼，窮男岀仆街既比例多普通家庭男好多，我自己窮人岀身，更加明白窮有幾得人驚

我結咗婚架喇 仔都生埋 之前想搵人湊仔 諗住叫阿媽搬埋過黎一齊住 每個月比返佢依家返工份人工佢
本身都傾好哂 點知老豆反對 話我離間佢地

香港呢個社會就係越窮越仆街 拋妻棄子乜都做得出 但社會有地位嗰啲 就算份人幾衰都好 起碼好多都錫仔女

做女人著數好多

呢樣我都覺
但可惜以前嗰代女人地位好卑微

你老豆真係痴西線